妝容厚重為何不裂粉？4款日本藝妓食材保養法你要懂

提到藝妓你會想起什麼？John Galliano o7年為CHRISTIAN DIOR 設計的GEISHA系列?一位位化上白面幼眉妝，穿起東洋味濃的傳統和服剪裁的藝妓？看到那些白得很的藝妓妝容，令人懊惱為什麼如此厚的妝容，她們能夠維持一整天也不會裂粉、脫妝，是藝妓專用妝品厲害還是保養做得好？

化妝技術再厲害也不及保養有道，日本藝妓之所以沒有脫妝煩惱，源於她們懂得利用原始方法來護膚，以下這4款天然食材就是美肌的關鍵。
綠茶
藝妓每天都有喝茶的習慣，內裡所含有豐富的茶多酚，能抑制黑色素沉澱，更有效抗氧化，防止皮膚出現色斑問題。筆者每次搭長途機總有一個小習慣，就是問空中服務員拿兩個綠茶茶包，用熱水浸泡完後敷在眼上，這方法令我能夠在機上為眼睛叉足電，不怕黑眼圈跑出來嚇街坊。